#1.	Медицинские критерии информации о чрезвычайной ситуации:
1)	число погибших или умерших, число пострадавших, число заболевших людей
2)	число аварий, разрушенных зданий, предприятий, число погибших животных

#2.	Режимы функционирования медицинских учреждений для предупреждения и ликвидации медико-санитарных последствий чрезвычайной ситуации:
1)	1-ый – режим повседневной деятельности , 2-ой – повышенной готовности, 3-тий – чрезвычайный
2)	1-ый – режим поддержания готовности формирований, 2-ой – создания, хранения резервных фондов медикаментов и медицинского оборудования, 3-ий – подготовки к защите медперсонала и больных от воздействия поражающих факторов

#3.	Режим обучения среднего медицинского персонала в медицинском учреждении работе при чрезвычайной ситуации:
1)	режим повышенной готовности
2)	режим повседневной деятельности
3)	чрезвычайный режим

#4.	Количество сортировочных групп при медицинской сортировке во время ликвидации последствий чрезвычайной ситуации:
1)	7
2)	3
3)	5

#5.	Медицинская помощь в первую очередь оказывается:
1)	пострадавшим с повреждениями, сопровождающимися нарастающими расстройствами жизненных функций
2)	пострадавшим с повреждениями, сопровождающимися выраженными функциональными нарушениями
3)	пострадавшим с повреждениями, несовместимыми с жизнью

#6.	Медицинская помощь может быть отсрочена:
1)	пострадавшим с повреждениями, сопровождающимися выраженными функциональными нарушениями
2)	агонизирующим 
3)	пострадавшим с повреждениями, сопровождающимися нарастающими расстройствами жизненных функций

#7.	Неоказание медицинской помощи до 1 часа приводит к гибели:
1)	30% из числа пострадавших тяжелой степени
2)	50% тяжело пострадавших
3)	60% тяжело пострадавших

#8.	Оптимальное время оказания медицинской помощи с момента травмы:
1)	1 час
2)	2 часа
3)	5-30 минут

#9.	Правильная последовательность проведения медицинской сортировки:
1)	выборочный метод, беглый осмотр, конвеерный метод
2)	конвеерный метод, выборочный метод, беглый осмотр
3)	беглый осмотр, конвеерный метод, выборочный метод

#10.	 Цель внутрипунктовой сортировки:
1)	распределение пострадавших на группы в зависимости от степени опасности для окружающих, характера и тяжести повреждений
2)	распределение пострадавших на однородные группы по очередности эвакуации и виду транспортного средства